{
  "quizzes": [
    {
      "question": "アームストロングが月面着陸に成功した時に乗っていた宇宙船は？",
      "query": "アームストロングが月面着陸に成功した時に乗っていた宇宙船は？",
      "answers": ["アポロ11号"]
    },
    {
      "question": "アカトマトガエルの主な生息地はどこですか？",
      "query": "アカトマトガエルの主な生息地はどこですか？",
      "answers": ["マダガスカル"]
    },
    {
      "question": "アサガオの原産国はどこでしょうか？",
      "query": "アサガオの原産国はどこでしょうか？",
      "answers": ["中国"]
    },
    {
      "question": "アダムとイブが食べた「禁じられた果物」は何ですか？",
      "query": "アダムとイブが食べた「禁じられた果物」は何ですか？",
      "answers": ["リンゴ"]
    },
    {
      "question": "アメリカ合衆国初代大統領は？",
      "query": "アメリカ合衆国初代大統領は？",
      "answers": ["ワシントン"]
    },
    { "question": "アメリカ合衆国の国花は？", "query": "アメリカ合衆国の国花は？", "answers": ["バラ"] },
    {
      "question": "アメリカが反ファシスト同盟に加盟したのは何年ですか？",
      "query": "アメリカが反ファシスト同盟に加盟したのは何年ですか？",
      "answers": ["1941"]
    },
    {
      "question": "アメリカ政治史上で唯一4選された大統領は誰ですか？",
      "query": "アメリカ政治史上で唯一4選された大統領は誰ですか？",
      "answers": ["ルーズベルト"]
    },
    {
      "question": "杏子の花言葉はなんでしょうか？",
      "query": "杏子の花言葉はなんでしょうか？",
      "answers": ["乙女のはにかみ"]
    },
    {
      "question": "伊勢神宮で行われる、その年に収穫された新穀を天照大御神に捧げる祭事は？",
      "query": "伊勢神宮で行われる、その年に収穫された新穀を天照大御神に捧げる祭事は？",
      "answers": ["神嘗祭←かんなめさい"]
    },
    { "question": "イカの脚は何本？", "query": "イカの脚は何本？", "answers": ["8"] },
    { "question": "イギリスの首都は何ですか？", "query": "イギリスの首都は何ですか？", "answers": ["ロンドン"] },
    { "question": "イタリアの首都は何ですか？", "query": "イタリアの首都は何ですか？", "answers": ["ローマ"] },
    {
      "question": "「イチゴの日」は何月何日でしょうか？",
      "query": "「イチゴの日」は何月何日でしょうか？",
      "answers": ["1月15日（115）"]
    },
    {
      "question": "インスリンはどんな物質ですか？",
      "query": "インスリンはどんな物質ですか？",
      "answers": ["タンパク質"]
    },
    { "question": "インドの首都は何ですか？", "query": "インドの首都は何ですか？", "answers": ["ニューデリー"] },
    {
      "question": "ウサギの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "ウサギの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["羽"]
    },
    {
      "question": "腕時計はもともとはある人たちの為に作られていました。ある人達とは誰でしょう？",
      "query": "腕時計はもともとはある人たちの為に作られていました。ある人達とは誰でしょう？",
      "answers": ["軍隊"]
    },
    {
      "question": "生まれたばかりのヤスデは何この胴節を持っていますか？",
      "query": "生まれたばかりのヤスデは何この胴節を持っていますか？",
      "answers": ["7"]
    },
    {
      "question": "海を泳いでいる状態のイカの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "海を泳いでいる状態のイカの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["匹"]
    },
    {
      "question": "梅干しを赤く着色するようになったのは何時代からでしょうか？",
      "query": "梅干しを赤く着色するようになったのは何時代からでしょうか？",
      "answers": ["江戸"]
    },
    {
      "question": "映画「Liu Sanjie」はどの民族の物語ですか？",
      "query": "映画「Liu Sanjie」はどの民族の物語ですか？",
      "answers": ["チワン族"]
    },
    {
      "question": "江戸時代に武士の子どもたちが通っていた学校の名前はなんでしょうか？",
      "query": "江戸時代に武士の子どもたちが通っていた学校の名前はなんでしょうか？",
      "answers": ["藩校"]
    },
    {
      "question": "江戸時代に「天下の台所」と呼ばれていたのはどこでしょうか？",
      "query": "江戸時代に「天下の台所」と呼ばれていたのはどこでしょうか？",
      "answers": ["大阪"]
    },
    {
      "question": "「江戸」とは現在の日本のどこの事でしょうか？",
      "query": "「江戸」とは現在の日本のどこの事でしょうか？",
      "answers": ["東京"]
    },
    {
      "question": "江戸幕府を作ったのは誰でしょうか？",
      "query": "江戸幕府を作ったのは誰でしょうか？",
      "answers": ["徳川家康"]
    },
    {
      "question": "絵馬の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "絵馬の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["体"]
    },
    {
      "question": "煙火筒は1分間に1発打ち上げます。10分間では合計何発打ち上げますか？",
      "query": "煙火筒は1分間に1発打ち上げます。10分間では合計何発打ち上げますか？",
      "answers": ["11"]
    },
    {
      "question": "オーストラリアの首都は何ですか？",
      "query": "オーストラリアの首都は何ですか？",
      "answers": ["キャンベラ"]
    },
    {
      "question": "オキザリスの名前の由来はギリシャ語です。どんな意味でしょうか？",
      "query": "オキザリスの名前の由来はギリシャ語です。どんな意味でしょうか？",
      "answers": ["酸味"]
    },
    {
      "question": "「オクラ」は元々どこの国の言葉でしょうか？",
      "query": "「オクラ」は元々どこの国の言葉でしょうか？",
      "answers": ["アメリカ"]
    },
    {
      "question": "お寿司屋さんでは、醤油のことをある色の名前で呼びます。何と呼ぶでしょうか？",
      "query": "お寿司屋さんでは、醤油のことをある色の名前で呼びます。何と呼ぶでしょうか？",
      "answers": ["ムラサキ"]
    },
    {
      "question": "お茶漬けの素に入っている「あられ」には、何の意味があるでしょうか？",
      "query": "お茶漬けの素に入っている「あられ」には、何の意味があるでしょうか？",
      "answers": ["湿気予防"]
    },
    {
      "question": "小野小町が発見したという伝説が残る温泉地はどれでしょうか？",
      "query": "小野小町が発見したという伝説が残る温泉地はどれでしょうか？",
      "answers": ["小野川温泉"]
    },
    { "question": "オペラの発祥地はどこですか？", "query": "オペラの発祥地はどこですか？", "answers": ["イタリア"] },
    { "question": "オリンピック発祥の地は？", "query": "オリンピック発祥の地は？", "answers": ["古代ギリシア"] },
    { "question": "音速は秒速何メートルですか？", "query": "音速は秒速何メートルですか？", "answers": ["340"] },
    {
      "question": "海上で事件や事故が起こった時、海上保安庁に通報する番号はどれでしょうか？",
      "query": "海上で事件や事故が起こった時、海上保安庁に通報する番号はどれでしょうか？",
      "answers": ["118"]
    },
    {
      "question": "かぐや姫の原作である「竹取物語」の作者は誰でしょうか？",
      "query": "かぐや姫の原作である「竹取物語」の作者は誰でしょうか？",
      "answers": ["不明"]
    },
    {
      "question": "各家庭に必ずある「5385」とは何のことでしょうか？",
      "query": "各家庭に必ずある「5385」とは何のことでしょうか？",
      "answers": ["ゴミ箱"]
    },
    {
      "question": "風邪を引いた時、喉に巻くと良いと言われている野菜はなんでしょうか？",
      "query": "風邪を引いた時、喉に巻くと良いと言われている野菜はなんでしょうか？",
      "answers": ["ネギ"]
    },
    {
      "question": "カップ麺に入っている「かやく」を漢字で書くとどうなるでしょうか？",
      "query": "カップ麺に入っている「かやく」を漢字で書くとどうなるでしょうか？",
      "answers": ["加薬"]
    },
    {
      "question": "カトレアの花言葉はなんでしょうか？",
      "query": "カトレアの花言葉はなんでしょうか？",
      "answers": ["魅惑的"]
    },
    { "question": "カナダの首都は何ですか？", "query": "カナダの首都は何ですか？", "answers": ["オタワ"] },
    { "question": "カニの血は何の色ですか？", "query": "カニの血は何の色ですか？", "answers": ["青"] },
    {
      "question": "神様の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "神様の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["柱"]
    },
    { "question": "カバの汗は何色？", "query": "カバの汗は何色？", "answers": ["赤"] },
    {
      "question": "カボチャが最も多く収穫される時期はいつでしょうか？",
      "query": "カボチャが最も多く収穫される時期はいつでしょうか？",
      "answers": ["夏"]
    },
    {
      "question": "カレンダーの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "カレンダーの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["部"]
    },
    { "question": "韓国の首都は何ですか？", "query": "韓国の首都は何ですか？", "answers": ["ソウル"] },
    {
      "question": "「元日草」という別名でも呼ばれている植物はなんでしょうか？",
      "query": "「元日草」という別名でも呼ばれている植物はなんでしょうか？",
      "answers": ["フクジュソウ"]
    },
    {
      "question": "桔梗（キキョウ）の花言葉はなんでしょうか？",
      "query": "桔梗（キキョウ）の花言葉はなんでしょうか？",
      "answers": ["永遠の愛"]
    },
    {
      "question": "技術研究で消費する道具の名称は？",
      "query": "技術研究で消費する道具の名称は？",
      "answers": ["鉱石"]
    },
    {
      "question": "キノコ彫像のお供えで消費する道具の名称は？",
      "query": "キノコ彫像のお供えで消費する道具の名称は？",
      "answers": ["お供え物"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説で遺物の破片を獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "query": "キノコ伝説で遺物の破片を獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "answers": ["荒廃古城防衛"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説で斧を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "query": "キノコ伝説で斧を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "answers": ["戦狂"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説で長剣を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "query": "キノコ伝説で長剣を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "answers": ["剣首"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説で弩弓を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "query": "キノコ伝説で弩弓を武器とする、Lv100で進化できる職業名称は？",
      "answers": ["矢神"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説で無限ぜんまいを獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "query": "キノコ伝説で無限ぜんまいを獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "answers": ["逆さま時の塔"]
    },
    {
      "question": "キノコ伝説でランプを獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "query": "キノコ伝説でランプを獲得するにはどの試練に参加すべき？",
      "answers": ["ランプ泥棒"]
    },
    {
      "question": "きのこは日本でいつの時代から食べられていたでしょうか？",
      "query": "きのこは日本でいつの時代から食べられていたでしょうか？",
      "answers": ["縄文時代"]
    },
    {
      "question": "きのこを一番たくさん食べる都道府県はどこでしょうか？",
      "query": "きのこを一番たくさん食べる都道府県はどこでしょうか？",
      "answers": ["長野県"]
    },
    {
      "question": "キノコ3匹が餅を食べるのに3分かかります。キノコ90匹で90個の餅を食べるのにかかる時間は？",
      "query": "キノコ3匹が餅を食べるのに3分かかります。キノコ90匹で90個の餅を食べるのにかかる時間は？",
      "answers": ["3分"]
    },
    {
      "question": "牛乳を温めた時にできる膜の正体はなんでしょうか？",
      "query": "牛乳を温めた時にできる膜の正体はなんでしょうか？",
      "answers": ["タンパク質"]
    },
    { "question": "きゅうりが熟すと何色になる？", "query": "きゅうりが熟すと何色になる？", "answers": ["黄色"] },
    {
      "question": "キリンの首にある骨は人類より何本多いですか？",
      "query": "キリンの首にある骨は人類より何本多いですか？",
      "answers": ["0"]
    },
    {
      "question": "銀行口座の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "銀行口座の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["口"]
    },
    {
      "question": "靴の一種、「ローファー」には英語でどんな意味があるでしょうか？",
      "query": "靴の一種、「ローファー」には英語でどんな意味があるでしょうか？",
      "answers": ["怠け者"]
    },
    {
      "question": "クリスマスに飾るクリスマスツリーはどんな意味があるでしょうか？",
      "query": "クリスマスに飾るクリスマスツリーはどんな意味があるでしょうか？",
      "answers": ["永遠の命"]
    },
    {
      "question": "クレオパトラ7世はどの国の人ですか？",
      "query": "クレオパトラ7世はどの国の人ですか？",
      "answers": ["ギリシア"]
    },
    {
      "question": "「啓明星」はどの惑星を指していますか？",
      "query": "「啓明星」はどの惑星を指していますか？",
      "answers": ["金星"]
    },
    {
      "question": "現在のアメリカ国旗には何枚の星がありますか？",
      "query": "現在のアメリカ国旗には何枚の星がありますか？",
      "answers": ["50"]
    },
    {
      "question": "現在、ほとんどの人類学者に納得された人類の発祥地はどこですか？",
      "query": "現在、ほとんどの人類学者に納得された人類の発祥地はどこですか？",
      "answers": ["アフリカ"]
    },
    {
      "question": "現時点の観測によると、宇宙で一番多い元素は何ですか？",
      "query": "現時点の観測によると、宇宙で一番多い元素は何ですか？",
      "answers": ["水素"]
    },
    {
      "question": "現代サッカーはどの国から由来したのですか？",
      "query": "現代サッカーはどの国から由来したのですか？",
      "answers": ["イギリス"]
    },
    {
      "question": "鉱山で一列の鉱脈を掘り抜ける道具の名称は？",
      "query": "鉱山で一列の鉱脈を掘り抜ける道具の名称は？",
      "answers": ["ドリル"]
    },
    {
      "question": "光年は何の単位ですか？",
      "query": "光年は何の単位ですか？",
      "answers": ["長さ（バグで不正解の可能性あり）"]
    },
    { "question": "コーヒー発祥の地はどの大陸？", "query": "コーヒー発祥の地はどの大陸？", "answers": ["アフリカ"] },
    {
      "question": "国際上、「K」は純金含有度を示すのが慣例ですが、18Kは純金含有度何％を示していますか？",
      "query": "国際上、「K」は純金含有度を示すのが慣例ですが、18Kは純金含有度何％を示していますか？",
      "answers": ["75"]
    },
    {
      "question": "国際的に使用されている天気の分類はいくつあるでしょうか？",
      "query": "国際的に使用されている天気の分類はいくつあるでしょうか？",
      "answers": ["96"]
    },
    { "question": "国民総生産の略称は何ですか？", "query": "国民総生産の略称は何ですか？", "answers": ["GNP"] },
    {
      "question": "古代ヨーロッパ文学で、一番早く宇宙の期限および神の譜系を描写したのは何ですか？",
      "query": "古代ヨーロッパ文学で、一番早く宇宙の期限および神の譜系を描写したのは何ですか？",
      "answers": ["神の系譜"]
    },
    {
      "question": "古代ローマ帝国のポンペイを滅ぼした噴火を起こした山は？",
      "query": "古代ローマ帝国のポンペイを滅ぼした噴火を起こした山は？",
      "answers": ["ベスピオ山"]
    },
    { "question": "子供と大人、どちらが骨が多い？", "query": "子供と大人、どちらが骨が多い？", "answers": ["子供"] },
    {
      "question": "ことわざの「急がば回れ」の語源となったのはどこでしょうか？",
      "query": "ことわざの「急がば回れ」の語源となったのはどこでしょうか？",
      "answers": ["琵琶湖"]
    },
    {
      "question": "コンピューターは何年に発明されましたか？",
      "query": "コンピューターは何年に発明されましたか？",
      "answers": ["1946年"]
    },
    {
      "question": "最古の血圧計は誰の血圧を測るために使われましたか？",
      "query": "最古の血圧計は誰の血圧を測るために使われましたか？",
      "answers": ["馬"]
    },
    {
      "question": "斎藤道三は、何と呼ばれていたでしょうか？",
      "query": "斎藤道三は、何と呼ばれていたでしょうか？",
      "answers": ["マムシ"]
    },
    {
      "question": "刺身に大葉（青じそ）が添えられる理由はなんでしょうか？",
      "query": "刺身に大葉（青じそ）が添えられる理由はなんでしょうか？",
      "answers": ["抗菌"]
    },
    { "question": "桜の花期は通常何日ありますか？", "query": "桜の花期は通常何日ありますか？", "answers": ["7"] },
    {
      "question": "桜の花はどんな効能があるといって食べられていたでしょうか？",
      "query": "桜の花はどんな効能があるといって食べられていたでしょうか？",
      "answers": ["食中毒予防"]
    },
    { "question": "桜はどの花の仲間でしょうか？", "query": "桜はどの花の仲間でしょうか？", "answers": ["バラ"] },
    {
      "question": "桜は意外にも毒を持っています。どこに毒があるでしょうか？",
      "query": "桜は意外にも毒を持っています。どこに毒があるでしょうか？",
      "answers": ["葉"]
    },
    {
      "question": "「百日紅」は何と読むでしょうか？",
      "query": "「百日紅」は何と読むでしょうか？",
      "answers": ["さるすべり"]
    },
    {
      "question": "ざる蕎麦の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "ざる蕎麦の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["枚"]
    },
    {
      "question": "「サロン」は元々どの国の言葉ですか？",
      "query": "「サロン」は元々どの国の言葉ですか？",
      "answers": ["フランス"]
    },
    {
      "question": "サンタクロースが乗るソリを引くトナカイは全部で何頭でしょうか？",
      "query": "サンタクロースが乗るソリを引くトナカイは全部で何頭でしょうか？",
      "answers": ["9"]
    },
    {
      "question": "シーザーサラダのシーザーの由来は？",
      "query": "シーザーサラダのシーザーの由来は？",
      "answers": ["芸能人"]
    },
    {
      "question": "シマウマの肌の色は何色でしょう？",
      "query": "シマウマの肌の色は何色でしょう？",
      "answers": ["黒色"]
    },
    {
      "question": "しゃっくりはある調味料をなめると止まります。ある調味料とはなんでしょう？",
      "query": "しゃっくりはある調味料をなめると止まります。ある調味料とはなんでしょう？",
      "answers": ["砂糖"]
    },
    {
      "question": "十二「地支」の中、「巳」はどの動物を指していますか？",
      "query": "十二「地支」の中、「巳」はどの動物を指していますか？",
      "answers": ["ヘビ"]
    },
    {
      "question": "「自由の女神像」はどの国からアメリカへ送ったのですか？",
      "query": "「自由の女神像」はどの国からアメリカへ送ったのですか？",
      "answers": ["フランス"]
    },
    { "question": "十二単の数え方は何ですか？", "query": "十二単の数え方は何ですか？", "answers": ["領"] },
    { "question": "小学校が一番多い都道府県は？", "query": "小学校が一番多い都道府県は？", "answers": ["東京"] },
    {
      "question": "昭和の時代、水洗トイレのタンクはどこに設置されていたでしょうか？",
      "query": "昭和の時代、水洗トイレのタンクはどこに設置されていたでしょうか？",
      "answers": ["頭上"]
    },
    { "question": "初代総理大臣は誰でしょうか？", "query": "初代総理大臣は誰でしょうか？", "answers": ["伊藤博文"] },
    { "question": "白くまの肌の色は何色でしょう？", "query": "白くまの肌の色は何色でしょう？", "answers": ["黒"] },
    {
      "question": "視力検査に使われるアルファベットの「C」のような形のマークはどこの国でうまれたでしょうか？",
      "query": "視力検査に使われるアルファベットの「C」のような形のマークはどこの国でうまれたでしょうか？",
      "answers": ["フランス"]
    },
    {
      "question": "心臓が3つある生き物はどれでしょうか？",
      "query": "心臓が3つある生き物はどれでしょうか？",
      "answers": ["タコ"]
    },
    {
      "question": "神器強化で消費する道具の名称は？",
      "query": "神器強化で消費する道具の名称は？",
      "answers": ["神威槌"]
    },
    {
      "question": "人体で一番大きい毒素を解毒する器官は何ですか？",
      "query": "人体で一番大きい毒素を解毒する器官は何ですか？",
      "answers": ["肝臓"]
    },
    {
      "question": "人体で含水量のパーセンテージが一番高い器官は何ですか？",
      "query": "人体で含水量のパーセンテージが一番高い器官は何ですか？",
      "answers": ["眼球"]
    },
    {
      "question": "人体にとって安全な電圧は何ボルトですか？",
      "query": "人体にとって安全な電圧は何ボルトですか？",
      "answers": ["36"]
    },
    { "question": "人体の中で最も大きい筋肉は？", "query": "人体の中で最も大きい筋肉は？", "answers": ["おしり"] },
    {
      "question": "睡眠時間は男性と女性の、どちらが多い？",
      "query": "睡眠時間は男性と女性の、どちらが多い？",
      "answers": ["男性"]
    },
    {
      "question": "スエズ運河はどの国の運河ですか？",
      "query": "スエズ運河はどの国の運河ですか？",
      "answers": ["エジプト"]
    },
    { "question": "スペインの首都は何ですか？", "query": "スペインの首都は何ですか？", "answers": ["マドリード"] },
    {
      "question": "「すべからく」とはどういう意味？",
      "query": "「すべからく」とはどういう意味？",
      "answers": ["当然"]
    },
    { "question": "成人の骨の数は？", "query": "成人の骨の数は？", "answers": ["206"] },
    {
      "question": "「生命は運動にあり」は誰の言葉ですか？",
      "query": "「生命は運動にあり」は誰の言葉ですか？",
      "answers": ["ヴォルテール"]
    },
    {
      "question": "西洋の慣習によると、エンゲージリングは左手のどの指につけるべきですか？",
      "query": "西洋の慣習によると、エンゲージリングは左手のどの指につけるべきですか？",
      "answers": ["薬指"]
    },
    {
      "question": "西洋文明の発祥地はどこですか？",
      "query": "西洋文明の発祥地はどこですか？",
      "answers": ["古代ギリシア"]
    },
    {
      "question": "世界一大きい卵を産む動物はどれでしょうか？",
      "query": "世界一大きい卵を産む動物はどれでしょうか？",
      "answers": ["ダチョウ"]
    },
    {
      "question": "世界一歯が多い生き物はどれでしょうか？",
      "query": "世界一歯が多い生き物はどれでしょうか？",
      "answers": ["カタツムリ"]
    },
    { "question": "世界環境デーは何月何日", "query": "世界環境デーは何月何日", "answers": ["6月5日（65）"] },
    {
      "question": "世界最大の石油埋蔵量を持つ国は？",
      "query": "世界最大の石油埋蔵量を持つ国は？",
      "answers": ["サウジアラビア"]
    },
    {
      "question": "世界最初の地下鉄は1863年にどこで建設されましたか？",
      "query": "世界最初の地下鉄は1863年にどこで建設されましたか？",
      "answers": ["ロンドン"]
    },
    { "question": "世界最長の運河は？", "query": "世界最長の運河は？", "answers": ["京坑運河←変換では出ません"] },
    { "question": "世界環境デーは何月何日", "query": "世界環境デーは何月何日", "answers": ["6月5日（65）"] },
    {
      "question": "世界チャンネルで別ゲームの広告を見つけたら、正しいやり方はなんですか？",
      "query": "世界チャンネルで別ゲームの広告を見つけたら、正しいやり方はなんですか？",
      "answers": ["通報する"]
    },
    {
      "question": "世界で一番早く綿花栽培を始めた国はどの国ですか？",
      "query": "世界で一番早く綿花栽培を始めた国はどの国ですか？",
      "answers": ["インド"]
    },
    {
      "question": "世界で「教育王国」と呼ばれる国は？",
      "query": "世界で「教育王国」と呼ばれる国は？",
      "answers": ["イスラエル"]
    },
    {
      "question": "世界で「国際会議の首都」と呼ばれる都市は？",
      "query": "世界で「国際会議の首都」と呼ばれる都市は？",
      "answers": ["ジュネーヴ"]
    },
    {
      "question": "世界で最も重要なITハイテク産業拠点であるシリコンバレーは、アメリカのどの州にありますか？",
      "query": "世界で最も重要なITハイテク産業拠点であるシリコンバレーは、アメリカのどの州にありますか？",
      "answers": ["カリフォルニア州"]
    },
    {
      "question": "世界で最も古い木造建築と言われているお寺はどれでしょうか？",
      "query": "世界で最も古い木造建築と言われているお寺はどれでしょうか？",
      "answers": ["法隆寺"]
    },
    {
      "question": "世界で最も面積の大きい淡水湖は？",
      "query": "世界で最も面積の大きい淡水湖は？",
      "answers": ["スペリオル湖"]
    },
    {
      "question": "世界の最初の切手はどこで出現しましたか？",
      "query": "世界の最初の切手はどこで出現しましたか？",
      "answers": ["イギリス"]
    },
    {
      "question": "「関ヶ原の戦い」で徳川家康に敗れた西軍の総大将は、誰でしょうか？",
      "query": "「関ヶ原の戦い」で徳川家康に敗れた西軍の総大将は、誰でしょうか？",
      "answers": ["石田三成"]
    },
    { "question": "節分でまかれる豆の名称はどれ？", "query": "節分でまかれる豆の名称はどれ？", "answers": ["春豆"] },
    {
      "question": "「造船の都」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "query": "「造船の都」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "answers": ["オランダ"]
    },
    { "question": "ゾウの歯は何本ある？", "query": "ゾウの歯は何本ある？", "answers": ["4"] },
    {
      "question": "「そうめん」「ひやむぎ」「うどん」「きしめん」の違いは何？",
      "query": "「そうめん」「ひやむぎ」「うどん」「きしめん」の違いは何？",
      "answers": ["太さ"]
    },
    {
      "question": "大気で紫外線を吸収し、地球の生き物を守る成分は？",
      "query": "大気で紫外線を吸収し、地球の生き物を守る成分は？",
      "answers": ["オゾン"]
    },
    {
      "question": "第一次産業革命の代表的な発明は何ですか？",
      "query": "第一次産業革命の代表的な発明は何ですか？",
      "answers": ["蒸気機関"]
    },
    {
      "question": "第一次世界大戦の終了時間はいつですか？",
      "query": "第一次世界大戦の終了時間はいつですか？",
      "answers": ["1918年"]
    },
    {
      "question": "第1回オリンピックが開催されたのは何年？",
      "query": "第1回オリンピックが開催されたのは何年？",
      "answers": ["1896"]
    },
    {
      "question": "第三宇宙速度は秒速何キロですか？",
      "query": "第三宇宙速度は秒速何キロですか？",
      "answers": ["16.7"]
    },
    {
      "question": "タイで、人口の90%以上が進行している宗教は？",
      "query": "タイで、人口の90%以上が進行している宗教は？",
      "answers": ["仏教"]
    },
    { "question": "タイの国宝はどの動物ですか？", "query": "タイの国宝はどの動物ですか？", "answers": ["象"] },
    {
      "question": "ダイヤモンドの質量を測る単位「カラッと」は何グラム？",
      "query": "ダイヤモンドの質量を測る単位「カラッと」は何グラム？",
      "answers": ["0.2"]
    },
    {
      "question": "台所で活用されていた「おひつ」は、主に何を入れておくための道具でしょうか？",
      "query": "台所で活用されていた「おひつ」は、主に何を入れておくための道具でしょうか？",
      "answers": ["ご飯"]
    },
    {
      "question": "太陽系で、自転速度の最も低い惑星は何ですか？",
      "query": "太陽系で、自転速度の最も低い惑星は何ですか？",
      "answers": ["金星"]
    },
    {
      "question": "太陽系で、大気環境が地球と最も似ている惑星は何ですか？",
      "query": "太陽系で、大気環境が地球と最も似ている惑星は何ですか？",
      "answers": ["火星"]
    },
    {
      "question": "太陽系の惑星の中で、地球から見て一番明るいのは？",
      "query": "太陽系の惑星の中で、地球から見て一番明るいのは？",
      "answers": ["金星"]
    },
    {
      "question": "太陽中心説を提唱したのは誰ですか？",
      "query": "太陽中心説を提唱したのは誰ですか？",
      "answers": ["コペルニクス"]
    },
    {
      "question": "「田打ち桜」という別名を持つ春の花はなんでしょうか？",
      "query": "「田打ち桜」という別名を持つ春の花はなんでしょうか？",
      "answers": ["コブシ"]
    },
    { "question": "ダウン率を相殺する属性は？", "query": "ダウン率を相殺する属性は？", "answers": ["ダウン無視"] },
    {
      "question": "タゴールはインドの有名な作家、詩人で、1913年にノーベル文学賞を受賞した。その受賞作品名は？",
      "query": "タゴールはインドの有名な作家、詩人で、1913年にノーベル文学賞を受賞した。その受賞作品名は？",
      "answers": ["ギタンジャリ"]
    },
    { "question": "タンクを発明した国は？", "query": "タンクを発明した国は？", "answers": ["イギリス"] },
    {
      "question": "タンポポの花びらは何枚でしょうか？",
      "query": "タンポポの花びらは何枚でしょうか？",
      "answers": ["5"]
    },
    {
      "question": "タンポポはどうやって種を運ぶのですか？",
      "query": "タンポポはどうやって種を運ぶのですか？",
      "answers": ["風力"]
    },
    {
      "question": "チェスの駒は全部でいくつありますか？",
      "query": "チェスの駒は全部でいくつありますか？",
      "answers": ["32"]
    },
    {
      "question": "地球で面積が一番大きい国はどの国ですか？",
      "query": "地球で面積が一番大きい国はどの国ですか？",
      "answers": ["ロシア"]
    },
    { "question": "地球はおよそ何歳ですか？", "query": "地球はおよそ何歳ですか？", "answers": ["46億"] },
    {
      "question": "父親と母親に4人の娘がいます。娘それぞれに弟が1人います。家族は全部で何人ですか？",
      "query": "父親と母親に4人の娘がいます。娘それぞれに弟が1人います。家族は全部で何人ですか？",
      "answers": ["7"]
    },
    {
      "question": "チューリップの原産国はどこでしょうか？",
      "query": "チューリップの原産国はどこでしょうか？",
      "answers": ["トルコ"]
    },
    {
      "question": "チューリップの花びらは何枚でしょうか？",
      "query": "チューリップの花びらは何枚でしょうか？",
      "answers": ["3"]
    },
    {
      "question": "月のピラミッドはどこにありますか？",
      "query": "月のピラミッドはどこにありますか？",
      "answers": ["メキシコ"]
    },
    {
      "question": "低塩飲食は何の病気の予防になりますか？",
      "query": "低塩飲食は何の病気の予防になりますか？",
      "answers": ["高血圧"]
    },
    {
      "question": "ティタノボアは既知の種の中で史上最大のヘビですが、その身長は何メートルに達しますか？",
      "query": "ティタノボアは既知の種の中で史上最大のヘビですが、その身長は何メートルに達しますか？",
      "answers": ["15"]
    },
    {
      "question": "鉄なべの原料はどの鉄ですか？",
      "query": "鉄なべの原料はどの鉄ですか？",
      "answers": ["銑鉄←せんてつ"]
    },
    {
      "question": "電磁誘導を発見したのは誰ですか？",
      "query": "電磁誘導を発見したのは誰ですか？",
      "answers": ["ファラデー"]
    },
    {
      "question": "闘牛というイベントで有名な国はどの国ですか？",
      "query": "闘牛というイベントで有名な国はどの国ですか？",
      "answers": ["スペイン"]
    },
    {
      "question": "透明人間の職業はなんでしょうか？",
      "query": "透明人間の職業はなんでしょうか？",
      "answers": ["働いていない"]
    },
    {
      "question": "「時計の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "query": "「時計の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "answers": ["スイス"]
    },
    {
      "question": "「トムとジェリー」で登場するネズミの名前は何ですか？",
      "query": "「トムとジェリー」で登場するネズミの名前は何ですか？",
      "answers": ["ジェリー"]
    },
    {
      "question": "豊富秀吉は何と呼ばれていたでしょうか？",
      "query": "豊富秀吉は何と呼ばれていたでしょうか？",
      "answers": ["さる"]
    },
    {
      "question": "「ドライアイス」はどの物質の固体形態ですか？",
      "query": "「ドライアイス」はどの物質の固体形態ですか？",
      "answers": ["二酸化炭素"]
    },
    { "question": "ドラえもんは元々何色だった？", "query": "ドラえもんは元々何色だった？", "answers": ["黄色"] },
    {
      "question": "トロコンデリーゾウの体重は何トンに達しますか？",
      "query": "トロコンデリーゾウの体重は何トンに達しますか？",
      "answers": ["12"]
    },
    {
      "question": "「菜っ葉」の日は、何月何日でしょうか？",
      "query": "「菜っ葉」の日は、何月何日でしょうか？",
      "answers": ["7月28日（728）"]
    },
    { "question": "ナポレオンの国籍は何ですか？", "query": "ナポレオンの国籍は何ですか？", "answers": ["フランス"] },
    {
      "question": "七大州の中、面積が一番小さいのはどれですか？",
      "query": "七大州の中、面積が一番小さいのはどれですか？",
      "answers": ["オセアニア"]
    },
    {
      "question": "縄に1本に端は2つ 縄3本半に端はいくつありますか？",
      "query": "縄に1本に端は2つ 縄3本半に端はいくつありますか？",
      "answers": ["8"]
    },
    {
      "question": "肉の名前の隠語で、鹿は何と言うでしょうか？",
      "query": "肉の名前の隠語で、鹿は何と言うでしょうか？",
      "answers": ["紅葉"]
    },
    {
      "question": "西インド諸島の位置はどこですか？",
      "query": "西インド諸島の位置はどこですか？",
      "answers": ["大西洋"]
    },
    {
      "question": "日本最古の温泉と言われている温泉地は、どれでしょうか？",
      "query": "日本最古の温泉と言われている温泉地は、どれでしょうか？",
      "answers": ["道後温泉"]
    },
    { "question": "日本最古の建物は？", "query": "日本最古の建物は？", "answers": ["法隆寺"] },
    {
      "question": "日本最大のアニメ・漫画産業の中心地はどの都市ですか？",
      "query": "日本最大のアニメ・漫画産業の中心地はどの都市ですか？",
      "answers": ["東京"]
    },
    { "question": "日本で一番多い血液型は？", "query": "日本で一番多い血液型は？", "answers": ["A"] },
    { "question": "日本で一番多い苗字は？", "query": "日本で一番多い苗字は？", "answers": ["佐藤"] },
    {
      "question": "日本で一番収穫されている果物は？",
      "query": "日本で一番収穫されている果物は？",
      "answers": ["みかん"]
    },
    {
      "question": "日本で最初に発行された1万円札に描かれた人物は誰でしょうか？",
      "query": "日本で最初に発行された1万円札に描かれた人物は誰でしょうか？",
      "answers": ["聖徳太子"]
    },
    {
      "question": "日本で初めて放送されたテレビドラマはどれでしょうか？",
      "query": "日本で初めて放送されたテレビドラマはどれでしょうか？",
      "answers": ["夕餉前　←ゆうげまえ"]
    },
    {
      "question": "日本ではじめてペンネームを使ったのは？",
      "query": "日本ではじめてペンネームを使ったのは？",
      "answers": ["紫式部"]
    },
    { "question": "日本にいる猫の一番多い血液型は？", "query": "日本にいる猫の一番多い血液型は？", "answers": ["A"] },
    {
      "question": "日本に米が伝わったとき、お米は何色だったでしょうか？",
      "query": "日本に米が伝わったとき、お米は何色だったでしょうか？",
      "answers": ["赤"]
    },
    {
      "question": "日本のお金の単位は「円」ですが、いつの時代から使われるようになったのでしょうか？",
      "query": "日本のお金の単位は「円」ですが、いつの時代から使われるようになったのでしょうか？",
      "answers": ["明治"]
    },
    { "question": "日本の国鳥は何ですか？", "query": "日本の国鳥は何ですか？", "answers": ["キジ"] },
    { "question": "日本の国花は何ですか？", "query": "日本の国花は何ですか？", "answers": ["桜"] },
    {
      "question": "ノーベル賞の創立者ノーベルはどの国人ですか？",
      "query": "ノーベル賞の創立者ノーベルはどの国人ですか？",
      "answers": ["スウェーデン"]
    },
    {
      "question": "ノーマン・ベチューンはどの国の人ですか？",
      "query": "ノーマン・ベチューンはどの国の人ですか？",
      "answers": ["カナダ"]
    },
    {
      "question": "バスケットボールの発祥地はどこですか？",
      "query": "バスケットボールの発祥地はどこですか？",
      "answers": ["アメリカ"]
    },
    { "question": "バッキンガム宮殿がある国は？", "query": "バッキンガム宮殿がある国は？", "answers": ["イギリス"] },
    {
      "question": "歯の数が最も多い動物は何ですか？",
      "query": "歯の数が最も多い動物は何ですか？",
      "answers": ["カタツムリ"]
    },
    {
      "question": "歯磨き粉が使われるようになったのは何時代からでしょうか？",
      "query": "歯磨き粉が使われるようになったのは何時代からでしょうか？",
      "answers": ["江戸"]
    },
    {
      "question": "春の七草に含まれている野菜はなんでしょうか？",
      "query": "春の七草に含まれている野菜はなんでしょうか？",
      "answers": ["大根"]
    },
    {
      "question": "ハレー彗星が太陽を回る周期は何年ですか？",
      "query": "ハレー彗星が太陽を回る周期は何年ですか？",
      "answers": ["76"]
    },
    {
      "question": "ハレー彗星に関する最古の記録はどの国の人が書いたのですか？",
      "query": "ハレー彗星に関する最古の記録はどの国の人が書いたのですか？",
      "answers": ["中国"]
    },
    {
      "question": "「バレエ」はどの国から伝わった外来語ですか？",
      "query": "「バレエ」はどの国から伝わった外来語ですか？",
      "answers": ["フランス"]
    },
    {
      "question": "ハワイと同じく、アメリカ本土以外の州はどれですか？",
      "query": "ハワイと同じく、アメリカ本土以外の州はどれですか？",
      "answers": ["アラスカ州"]
    },
    {
      "question": "ハワイは地理上、どの大州に所属していますか？",
      "query": "ハワイは地理上、どの大州に所属していますか？",
      "answers": ["オセアニア"]
    },
    {
      "question": "パンテオンはどこの建築技術の代表ですか？",
      "query": "パンテオンはどこの建築技術の代表ですか？",
      "answers": ["古代ローマ"]
    },
    {
      "question": "ピアノは合計何個の鍵がありますか？",
      "query": "ピアノは合計何個の鍵がありますか？",
      "answers": ["88"]
    },
    {
      "question": "ビートルズはどの国のバンドですか？",
      "query": "ビートルズはどの国のバンドですか？",
      "answers": ["イギリス"]
    },
    { "question": "ヒトデは胃を何個持っていますか？", "query": "ヒトデは胃を何個持っていますか？", "answers": ["2"] },
    {
      "question": "人の目に見える光は3つの基本色に分けられる「光学三原色」は赤、青と__？",
      "query": "人の目に見える光は3つの基本色に分けられる「光学三原色」は赤、青と__？",
      "answers": ["緑"]
    },
    {
      "question": "「火熨斗（ひのし）」とは、現在でいうと何に当たる道具でしょうか？",
      "query": "「火熨斗（ひのし）」とは、現在でいうと何に当たる道具でしょうか？",
      "answers": ["アイロン"]
    },
    {
      "question": "ピューリッツァー賞はどの分野の賞ですか？",
      "query": "ピューリッツァー賞はどの分野の賞ですか？",
      "answers": ["文化"]
    },
    {
      "question": "氷河時代では、大気の二酸化炭素の含有量は低かったですが、その数値は？",
      "query": "氷河時代では、大気の二酸化炭素の含有量は低かったですが、その数値は？",
      "answers": ["180"]
    },
    {
      "question": "「風車の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "query": "「風車の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
      "answers": ["オランダ"]
    },
    {
      "question": "フジの花はなんの仲間でしょうか？",
      "query": "フジの花はなんの仲間でしょうか？",
      "answers": ["大豆"]
    },
    {
      "question": "武魂お望みに使用する道具の名前は？",
      "query": "武魂お望みに使用する道具の名前は？",
      "answers": ["武魂水晶"]
    },
    {
      "question": "武魂のLvUPで消費する道具の名前は？",
      "query": "武魂のLvUPで消費する道具の名前は？",
      "answers": ["武魂精髄"]
    },
    {
      "question": "物質が気体から直接固体に変化する過程は物理学上の呼び方で＿？",
      "query": "物質が気体から直接固体に変化する過程は物理学上の呼び方で＿？",
      "answers": ["凝華"]
    },
    {
      "question": "物質が個体から直接気体に変化する過程は物理学上の呼び方で__？",
      "query": "物質が個体から直接気体に変化する過程は物理学上の呼び方で__？",
      "answers": ["昇華"]
    },
    {
      "question": "「冬来たりなば春遠からじ」の一節で有名な詩を残したイギリスの詩人は？",
      "query": "「冬来たりなば春遠からじ」の一節で有名な詩を残したイギリスの詩人は？",
      "answers": ["シェリー"]
    },
    {
      "question": "「プラトンは私の友人であるが、真実はより良い友人である」と言ったのは、どの哲学者ですか？",
      "query": "「プラトンは私の友人であるが、真実はより良い友人である」と言ったのは、どの哲学者ですか？",
      "answers": ["ソクラテス"]
    },
    { "question": "フランスの首都は何ですか？", "query": "フランスの首都は何ですか？", "answers": ["パリ"] },
    {
      "question": "フルーツサンドの発祥の国どこでしょうか？",
      "query": "フルーツサンドの発祥の国どこでしょうか？",
      "answers": ["日本"]
    },
    {
      "question": "プレイヤーが初めて進化できるレベルは？",
      "query": "プレイヤーが初めて進化できるレベルは？",
      "answers": ["15"]
    },
    {
      "question": "プレイヤーの初期職業の名称は？",
      "query": "プレイヤーの初期職業の名称は？",
      "answers": ["キノコ"]
    },
    {
      "question": "「フレンチホルン」と呼ばれる楽器は何ですか？",
      "query": "「フレンチホルン」と呼ばれる楽器は何ですか？",
      "answers": ["ホルン"]
    },
    {
      "question": "「ペンタゴン」は、アメリカのどの機関の通称ですか？",
      "query": "「ペンタゴン」は、アメリカのどの機関の通称ですか？",
      "answers": ["国防総省"]
    },
    {
      "question": "ホールの状態のケーキの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "ホールの状態のケーキの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["台"]
    },
    {
      "question": "北海道の春先の曇り空を表す言葉はどれでしょうか？",
      "query": "北海道の春先の曇り空を表す言葉はどれでしょうか？",
      "answers": ["ニシン曇り"]
    },
    { "question": "「北斗七星」はなに座？", "query": "「北斗七星」はなに座？", "answers": ["おおぐま座"] },
    {
      "question": "麻婆豆腐の発祥地は中国の何省でしょう？",
      "query": "麻婆豆腐の発祥地は中国の何省でしょう？",
      "answers": ["四川省"]
    },
    {
      "question": "マイケル・ジョーダンはNBA最優秀選手賞を何回受賞しましたか？",
      "query": "マイケル・ジョーダンはNBA最優秀選手賞を何回受賞しましたか？",
      "answers": ["5"]
    },
    {
      "question": "神輿（みこし）の数え方として正しいものは",
      "query": "神輿（みこし）の数え方として正しいものは",
      "answers": ["基"]
    },
    {
      "question": "昔の日本の法律「大日本帝国憲法」は、どこの国の憲法を参考にして作られたでしょうか？",
      "query": "昔の日本の法律「大日本帝国憲法」は、どこの国の憲法を参考にして作られたでしょうか？",
      "answers": ["ドイツ"]
    },
    {
      "question": "昔の目覚まし時計はなにで動いていたでしょうか？",
      "query": "昔の目覚まし時計はなにで動いていたでしょうか？",
      "answers": ["ゼンマイ"]
    },
    {
      "question": "ムササビの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "ムササビの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["匹"]
    },
    {
      "question": "無重力の日は、何月何日でしょうか？",
      "query": "無重力の日は、何月何日でしょうか？",
      "answers": ["6月16日（616）"]
    },
    {
      "question": "毛利元就が支配した地域はどれでしょうか？",
      "query": "毛利元就が支配した地域はどれでしょうか？",
      "answers": ["中国地方"]
    },
    { "question": "もし1=4、2=8、3=16の場合、4=？", "query": "もし1=4、2=8、3=16の場合、4=？", "answers": ["1"] },
    {
      "question": "元々は機内食として提供するために開発された野菜はなんでしょうか？",
      "query": "元々は機内食として提供するために開発された野菜はなんでしょうか？",
      "answers": ["ミニトマト"]
    },
    {
      "question": "桃の花にはどのような効果があると言われているでしょうか？",
      "query": "桃の花にはどのような効果があると言われているでしょうか？",
      "answers": ["魔よけ"]
    },
    {
      "question": "よんでも絶対に返事をしてくれないものはなんでしょうか？",
      "query": "よんでも絶対に返事をしてくれないものはなんでしょうか？",
      "answers": ["新聞"]
    },
    {
      "question": "有名なタージ・マハルはどこにありますでしょうか？",
      "query": "有名なタージ・マハルはどこにありますでしょうか？",
      "answers": ["インド"]
    },
    {
      "question": "ヨーロッパの産業革命は最初、どの国から始まったのですか？",
      "query": "ヨーロッパの産業革命は最初、どの国から始まったのですか？",
      "answers": ["イギリス"]
    },
    {
      "question": "ラーメンを一番食べている都道府県は？",
      "query": "ラーメンを一番食べている都道府県は？",
      "answers": ["山形県"]
    },
    {
      "question": "ラー油の「ラー」とはどんな意味でしょうか？",
      "query": "ラー油の「ラー」とはどんな意味でしょうか？",
      "answers": ["辛い"]
    },
    {
      "question": "ラクダのコブには何が詰まっている？",
      "query": "ラクダのコブには何が詰まっている？",
      "answers": ["脂肪"]
    },
    {
      "question": "リンカーンは大統領になる前は何をしていたでしょうか？",
      "query": "リンカーンは大統領になる前は何をしていたでしょうか？",
      "answers": ["レスラー"]
    },
    {
      "question": "ローズマリーは何の仲間でしょうか？",
      "query": "ローズマリーは何の仲間でしょうか？",
      "answers": ["シソ"]
    },
    {
      "question": "路地の片側に灯りが5つあり、2つの灯りの間隔は8メートルです。この路地は何メートルですか？",
      "query": "路地の片側に灯りが5つあり、2つの灯りの間隔は8メートルです。この路地は何メートルですか？",
      "answers": ["32"]
    },
    { "question": "ロブスターの血の色は？", "query": "ロブスターの血の色は？", "answers": ["青"] },
    {
      "question": "ワールドカップは何年に一度行われるのですか？",
      "query": "ワールドカップは何年に一度行われるのですか？",
      "answers": ["4"]
    },
    {
      "question": "「わきくけこ」が表す都道府県はなんでしょうか？",
      "query": "「わきくけこ」が表す都道府県はなんでしょうか？",
      "answers": ["香川県"]
    },
    {
      "question": "私たちが普段食べている地面から上の部分のきのこは、植物でいうとどこに当たるでしょうか？",
      "query": "私たちが普段食べている地面から上の部分のきのこは、植物でいうとどこに当たるでしょうか？",
      "answers": ["花"]
    },
    {
      "question": "私たちは玉ねぎの「どの部分」を食べているでしょうか？",
      "query": "私たちは玉ねぎの「どの部分」を食べているでしょうか？",
      "answers": ["葉"]
    },
    {
      "question": "草鞋（わらじ）の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "query": "草鞋（わらじ）の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
      "answers": ["足"]
    },
    {
      "question": "LINEで友達に追加してより面白いものを一緒に遊ぼうといDMが来たら、正しいやり方は何ですか？",
      "query": "LINEで友達に追加してより面白いものを一緒に遊ぼうといDMが来たら、正しいやり方は何ですか？",
      "answers": ["通報する"]
    },
    {
      "question": "007シリーズで、スパイの男性主人公の名前は？",
      "query": "007シリーズで、スパイの男性主人公の名前は？",
      "answers": ["ボンド"]
    },
    {
      "question": "1から100の100個の数字の中に、数字の「9」はいくつありますか？",
      "query": "1から100の100個の数字の中に、数字の「9」はいくつありますか？",
      "answers": ["20"]
    },
    {
      "question": "1日のうち、一番たくさん雨が降った都道府県は？",
      "query": "1日のうち、一番たくさん雨が降った都道府県は？",
      "answers": ["神奈川県"]
    },
    {
      "question": "1日のうち、一番雪が積もった都道府県は？",
      "query": "1日のうち、一番雪が積もった都道府県は？",
      "answers": ["滋賀県"]
    },
    {
      "question": "2月22日はある動物の日です。何の日でしょうか？",
      "query": "2月22日はある動物の日です。何の日でしょうか？",
      "answers": ["猫"]
    },
    {
      "question": "2の10乗を3で割った余りは何ですか？",
      "query": "2の10乗を3で割った余りは何ですか？",
      "answers": ["1"]
    },
    { "question": "3月9日は何の日でしょうか？", "query": "3月9日は何の日でしょうか？", "answers": ["ありがとうの日"] },
    {
      "question": "4月には「シジミの日」があります。何日でしょうか？",
      "query": "4月には「シジミの日」があります。何日でしょうか？",
      "answers": ["23"]
    },
    {
      "question": "5月29日は、衣服に関する日です。何の日でしょうか？",
      "query": "5月29日は、衣服に関する日です。何の日でしょうか？",
      "answers": ["呉服の日"]
    },
    {
      "question": "538年に日本に伝わってきた宗教は、何でしょうか？",
      "query": "538年に日本に伝わってきた宗教は、何でしょうか？",
      "answers": ["仏教"]
    },
    {
      "question": "6頭の馬が1台の大きな馬車を引っ張って6里進んだ1頭が進んだ距離は？",
      "query": "6頭の馬が1台の大きな馬車を引っ張って6里進んだ1頭が進んだ距離は？",
      "answers": ["6"]
    },
    {
      "question": "8月8日は、ある道具の日です。何の日でしょうか？",
      "query": "8月8日は、ある道具の日です。何の日でしょうか？",
      "answers": ["そろばんの日"]
    },
    {
      "question": "10月2日は、ある食べ物の日です。何の日でしょうか？",
      "query": "10月2日は、ある食べ物の日です。何の日でしょうか？",
      "answers": ["豆腐の日"]
    },
    {
      "question": "11月22は、「いい〇〇」の日です。何の日でしょうか？",
      "query": "11月22は、「いい〇〇」の日です。何の日でしょうか？",
      "answers": ["夫婦"]
    },
    {
      "question": "「1031」は、どんな人を表しているでしょうか？",
      "query": "「1031」は、どんな人を表しているでしょうか？",
      "answers": ["天才"]
    },
    {
      "question": "「3156」は、とある道具を表しています。それはなんでしょうか？",
      "query": "「3156」は、とある道具を表しています。それはなんでしょうか？",
      "answers": ["サイコロ"]
    },
    {
      "question": "「3710」はとある場所を表しています。どこでしょうか？",
      "query": "「3710」はとある場所を表しています。どこでしょうか？",
      "answers": ["港"]
    },
    {
      "question": "「5163」は、とある芸能人を表しています。誰でしょうか？",
      "query": "「5163」は、とある芸能人を表しています。誰でしょうか？",
      "answers": ["郷ひろみ"]
    },
    {
      "question": "「8341」人とはどんな人のことでしょうか？",
      "query": "「8341」人とはどんな人のことでしょうか？",
      "answers": ["優しい"]
    },
    {
      "question": "「8783」はどんなお店でしょうか？",
      "query": "「8783」はどんなお店でしょうか？",
      "answers": ["花屋さん"]
    },
    {
      "question": "「8931」は野菜の名前です。これは何でしょうか？",
      "query": "「8931」は野菜の名前です。これは何でしょうか？",
      "answers": ["白菜"]
    },
    {
      "question": "「8982」は人の髪に関する言葉です。何を表しているでしょうか？",
      "query": "「8982」は人の髪に関する言葉です。何を表しているでしょうか？",
      "answers": ["白髪"]
    }
  ]
}
